[自救]有冇巴絲整親流血會頭暈呼吸困難或者嚴重啲昏厥/抽筋

我自己試過幾次，我爸爸嗰邊兄弟姊妹同我細妹都有同樣情況
有次自己介親隻手指，都幾深但係唔係超級嚴重。然後一分鐘後成隻手掌紫哂麻痹，呼吸困難，面青口唇白，出冷汗，身體控制唔到，要坐低深呼吸15分鐘先至平復到
頭先爸爸整親見紅然後自己係廁所暈咗抽筋成塊面青晒入咗醫院，依家檢查左等緊報告但係應該冇乜大礙
有冇醫學jj可以解釋下呢一種係咩狀況同埋點樣自救如果發生係自己身上